\textlang{en}{\renewcommand{\sectitle}{Extra challenges}}
\textlang{fr}{\renewcommand{\sectitle}{Défis supplémentaires}}

\section{\sectitle}

{
\refstepcounter{ChalNum}
\label{chal_num_pypet}
}
\begin{frame}{\sectitle{} - Challenge \#\theChalNum{} - PyPet}
  \textlang{en}{In this challenge, you will create a virtual pet. You can give it a name, determine its type\dots{} He may be hungry, thirsty, want to play\dots{} You will then have to do what he asks you to do.}%
  \textlang{fr}{Dans ce challenge, tu va créer un animal virtuel. Tu peux lui donner un nom, déterminer son type\dots{} Il pourra avoir faim, avoir soif, avoir envie de jouer\dots{} Tu dois alors faire ce qu'il te demande.}

  \textlang{en}{To complete this exercise, you can for example define a list of requests for your pet. You will choose from this list what your little companion will ask you to do. You can then display a menu to indicate the actions you want to do. If you do what your pet asks, he's happy otherwise he's angry.}%
  \textlang{fr}{Pour réaliser cet exercice, tu peux par exemple définir une liste de demandes de ton animal. Tu choisis dans cette liste ce que ton petit compagnon va te demander. Tu peux ensuite afficher un menu pour indiquer les actions que tu va pouvoir faire. Si tu fais ce que ton animal demande, il est content, sinon il est fâché.}
\end{frame}

{
\refstepcounter{ChalNum}
\label{chal_num_tic_tac_toe}
}
\begin{frame}{\sectitle{} - Challenge \#\theChalNum{} - \textlang{en}{Tic-tac-toe}\textlang{fr}{OXO}}
  \begin{minipage}{0.56\textwidth}
    \textlang{en}{Tic-tac-toe (or noughts and crosses) is a simple strategy game in which two players take turns placing a mark on a 3x3 board, attempting to make a row, column, or diagonal of three with their mark.}%
    \textlang{fr}{OXO est un jeu de stratégie simple dans lequel deux joueurs se relaient en plaçant une marque sur une grille de 3x3. Ils tentent de faire une rangée, une colonne ou une diagonale de trois avec leur marque.}
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}{0.36\textwidth}
  	\center
  	\includegraphics[width=\textwidth]{img/tic_tac_toe}
  \end{minipage}

  \textlang{en}{In this challenge, create a program that will allow you to play Tic-tac-toe.}%
  \textlang{fr}{Dans ce challenge, crée un programme qui va te permettre de jouer à OXO.}
\end{frame}

{
\refstepcounter{ChalNum}
\label{chal_num_tic_tac_toe}
}
\begin{frame}{\sectitle{} - Challenge \#\theChalNum{} - \textlang{en}{Langton's ant}\textlang{fr}{Fourmi de Langton}}
  \textlang{en}{In this challenge, you will move an ant on a white grid.
  
  When the ant is on a white cell, it turns 90\textdegree{} to the right and the cell turns black. When the ant is on a black cell, it turns 90\textdegree{} to the left and the cell turns white. Then the ants advance one space.
  
  More details: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Langton's_ant}
  
  The result is surprising.}%
  \textlang{fr}{Dans ce challenge, tu va faire se déplacer une fourmi sur une grille toute blanche.
  
    Lorsque la fourmi se trouve sur une case blanche, elle tourne de 90\textdegree{} vers la droite et la case devient noire. Lorsque la fourmi se trouve sur une case noire, elle tourne de 90\textdegree{} vers la gauche et la case devient blanche. Ensuite, la fourmis avance d'une case.
  
  Plus de détails: \url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Fourmi_de_Langton}
  
  Le résultat est étonnant.}
\end{frame}
